消防員 2021

發布日期 19/02/2021
職位編號: 43976
部門: 消防處
組別/單位: 委聘組
職位名稱: 消防員（行動／海務）
薪酬: 一般紀律人員(員佐級)薪級表第4點(每月22,405元)至一般紀律人員(員佐級)薪級表第14點(每月31,005元)。

Principal Fireman 消防總隊目
(GDS(R&F) 24 – 29)
$40,955 – $48,395
⇧
Senior Fireman 消防隊目
(GDS(R&F) 15 – 24)
$31,910 – $40,955
⇧
Fireman 消防員
(GDS(R&F) 4 – 14)
$22,405 – $31,005

入職條件: (1) 學歷要求：(a)在香港中學文憑考試五科考獲第2級或同等[註a]或以上成績，或具備同等學歷；或(b)在香港中學會考五科考獲第2級[註b]／E級或以上成績，或具備同等學歷 [上文所述的五科可包括中國語文科和英國語文科。]
(2) 符合語文能力要求，即在香港中學文憑考試或香港中學會考中國語文科和英國語文科考獲第2級[註b]或以上成績，或具備同等成績，並能操流利粵語；
(3) 通過視力測驗(無須佩戴眼鏡)；
(4) 通過體能測驗及模擬實際工作測驗(詳情請瀏覽消防處網頁或致電招募熱線查詢)；以及
(5) 通過能力傾向筆試。
註: (a) 政府在聘任公務員時，香港中學文憑考試應用學習科目(最多計算兩科)「達標並表現優異」成績，以及其他語言科目C 級成績，會被視為相等於新高中科目第3級成績；香港中學文憑考試應用學習科目(最多計算兩科)「達標」成績，以及其他語言科目E 級成績，會被視為相等於新高中科目第2級成績。
(b) 政府在聘任公務員時，2007年前的香港中學會考中國語文科和英國語文科(課程乙)C級及E級成績，在行政上會分別被視為等同2007年或之後香港中學會考中國語文科和英國語文科第3級和第2級成績。
(c) 申請人在本職位截止接受申請當天(即2021年3月4日)，必須已經取得上述所需學歷資格。
(d) 如果符合訂明入職條件的申請人人數眾多，招聘部門可以訂立篩選準則，甄選條件較佳的申請人，以便進一步處理。在此情況下，只有獲篩選的申請人會獲邀參加遴選面試。
(e) 為提高大眾對《基本法》的認知和在社區推廣學習《基本法》的風氣，政府會測試應徵公務員職位人士的《基本法》知識。申請人在基本法測試的表現會佔其整體表現的一個適當比重。
職責: 消防員(行動／海務)主要執行行動／海上職務，例如滅火和救援工作，以及負責火警調查和防火職務。消防員(行動／海務)須受紀律約束，並須輪班當值、穿着制服及在部門安排的體能測驗中取得令人滿意的成績。
聘用條款: (1) 獲錄用的消防員(行動／海務)，會按當時適用的試用條款受聘，試用期為三年。如在試用期工作表現令人滿意，試用期滿後可轉為按當時適用的長期聘用條款受聘。(2)在通過試用關限之前，獲取錄的人員須 (a)在基礎訓練課程結業試及格；(b)在確實聘任前六個月內，通過體能測驗；以及 (c)試用／試任期滿，表現令人滿意，並完全符合職系要求和服務需要。
福利: 附帶福利包括有薪假期、醫療及牙科診療。在適當情況下，公務員更可獲得房屋資助。
截止申請日期(日/月/年) : 04/03/2021 23:59:00

留名一身蟻

Lm

今年無巴打考?

消防員前線好多黃

係 深黃色

賤狗 宣誓

唔請隊長？

完全無人

消房搵命搏咁低人工?

考狗好過啦 人工又高過你又易考過你 又hea過你 點解要搵命搏

今朝上網apply左

8號考體能

一樣

消防操班好甘

tg 傾下？

呢到傾都得啦

咪傻，消防實際待遇好過狗好多

幫中共打住工黃

點好法？

呢期幾時完？未ready 好報唔到

有光環

照報試下 拎下經驗

你幾多號報名，咁快考？

8號算係咁啦
利申5號考 sit up仲未準備好

我都未準備好
Gymroom停左呢段時間都冇點操過

我都係sit up同俯後撐都未得，所以諗緊今期可能唔報

報左先啦 都冇成本 咪當去吸收下經驗
佢個push up真係要去過先知要點先算「標準」

都係既，不過之前都衰過，真係好打擊信心

下⋯sit up已經係最易果項

同問

咁睇黎消防都係唔適合我

我怕做屈體前伸
呢個唔知自己達唔達標

後背成日攰過腹

Sit up都做唔到點解仲要報⋯

狗就玩人
消就人地玩你

狗就部門撐
消就部門加一腳

考過就知達唔達標 唔洗驚 衰左最多咪考多次

想試下考 呀sir比次機會得唔得

得得得 當入左呼吸下新鮮空氣

今次好似冇咩人討論

想知下期幾時再招聘

戴眼鏡3xx度近視 係咪視力測試都pass唔到？

可能冇人想考政府工

你做視力果陣要睇個E字咩方向 唔比戴眼鏡做
300度可能窄窄地

50度都唔得⋯可況300

佢個環境我覺得唔夠光.. 係有d難度

唔好咁天真 得光環 同假期 優勢

唔洗諗 得矯視幫到你

好老實
唔係咁既返工時間
我真係考其他紀律部隊好過

全年招聘緊wor

有好多時間溝女嘅職業

想問消隊目，近視可唔可以？

今次應該一千人考左右？定其實次次差唔多

無咁少，次次都2,3000

幾耐升一級

比我考到一世唔升都得

3萬1 年年等加pt

有咩想問盡量解答
脷申 現職

想問 一日返二十四小時 大概有幾多時間係可以休息？

如果臨換更要出車 咁幾耐先可以收工

休息時間視乎你年資

無定幾耐，但睇情況會有人黎接更

面試有咩技巧

操班點捱

年紀唔細 背書真係冇以前咁好

24號考

我都就到3字
會唔會厭太老唔收

想問下 報左唔去 會唔會影響下次

真定假啊你
消防係最爽喎
返24 實返12

咁多休息時間？

應該考隊長定man，點揀？

去車啊屌你老母出車
想搞死師兄弟
咁基本都搞唔掂咪撚考啦

會，咁你唔好考
留返個位比人地

老友做緊 開工就分上下更
上更就休息12個鐘先
下更就做野
除非有特別野做啦 先會總動員出動

Fail 俯後撐

16號考9點✋🏻

Foul 你D咩？

蹲得唔夠低
撐得唔夠後

想問巴打考之前洗唔洗除衫check

吹水吹到....

佢會叫你除衫彎腰睇睇

睇你守邊啦
退休局返24抖24

打仔局有得訓都偷笑

乜撚野問題
厭錢腥？

快既十年 慢既廿年

有無考過既師兄講解下體能有咩要注意
例如俯臥撐要撐幾後，腳踭位係咪要掂曬地面
利申11號考淆到仆街

撐到條賓周屌晒地
hi到地先得

諗住做man 儲經驗，驚管理唔到啲人，恰你冇經驗

能傾可以點操

隊長同man係工作性質係唔同
可以話係兩份工黎
唔係單純職級唔同

做過man先恰你，知你識規矩

Rider巴打係現職so?

現職完全未聽過呢啲

爛尻man

要宣誓 仲要搵命搏

直接考pso啦 點會考man

點解ching 唔考隊長？學歷限制？

中六畢業考唔到
考得man十個有九個都冇大學學歷啦

做港共走港
説好的抗爭呢

認真想問下師兄 守過行為考唔考到消防？

依家10個有9個都有喎

會唔會考埋擴屎眼

今次肥左

下次大概會係幾時

我估10-11月

點先知自己俯後撐做得岩

有冇班可以報下

會咩 我同班偽進仔都一半，大學得一兩個
而且就算有學歷都好少八大

我唔係親身啦 但食飯嘅時候 條友仔自己咁講
攪到大家都好葡萄

就算係現職 都唔敢同人講自己有幾r
係咪？

只可以講 新界區係多啲時間休息

旺角少林寺

就算幾r都好
都唔係乜野分上下更
本身你啲資料就係錯

有乜好睇

一隻眼正常，一隻眼近視係咪無了

有無人收到電話話體能取消因為疫情.....

你有？

有

要宣誓,不了

你地原本幾號考？

3月11 聽日 ，屌

但疫情都唔算嚴重點解取消 之前救護都照考啦

延期定取消？

唔知，佢講會另外send email 而家都未收到

Ching你原本考幾號？
可能百勝角紀錄部隊群組

22號 希望有得考啦